壹週刊：腳踩面 棍塞口 蒙面警瘋虐理大生

壹週刊：腳踩面 棍塞口
蒙面警瘋虐理大生

John在後巷被蒙面瘋警以警棍毆打，他狠批極權包庇下，警方可以肆意執行私刑。模擬圖片

香港的警察，明顯已失去常性。他們覺得自己至高無上，喜歡做甚麼便做甚麼。

蒙了面隱藏警員委任證之後，他們變得更為瘋狂，用警棍毆打市民，隨意射胡椒噴霧，他們都覺得沒有問題。甚至乎，會肆無忌憚地在公眾地方執行私刑。

一名理大學生較早前參加完和平的悼念活動後，就在街上被一班蒙了面的速龍小隊追截，更在後巷向他瘋狂虐打。事主走出來，向本刊細說由後巷到警署的恐怖經歷。

採訪：艾 馬
攝影：王 晴

後巷私刑 上車再打過

上月底，22歲的John在太子站參加和平悼念8.31活動後，跟朋友向深水埗方向離開。突然，一輛客貨車駛至，多名速龍小隊警員下車跑向他們，John驚慌下拔足狂奔，走入了一條後巷，無路可逃。

多名趕至的蒙面警將他推向牆身，又以警棍敲打他頭，John便以雙手護着頭部。

蒙面警喝罵要他趴在地上，他依足吩咐做，不敢反抗，雙手放後被壓在地上。John說當時已被制服及沒有反抗，但警察仍不斷用警棍打他的頭、手和腳。其後，他雙手被綁上索帶，一名警員用腳踩他臉部，辱罵他是垃圾、出來搗亂。

其後，有途經的市民舉起手機拍攝，蒙面警隨即用腳將他踢到另一位置，不讓市民拍到John的容貌。John說當時全身劇痛，接近失去知覺，狠批警員在暗巷無鏡頭下為所欲為。

雖已事隔多日，但John腳上仍滿佈瘀傷。
AppleDaily

少年緘默 三警狂毆鼻

John被帶上警車離開，以為稍為平復之際，蒙面警忽然搶奪其手機並關上，繼而狠狠地向他面部掌摑及揮拳，歷時約十秒。當警車駛至深水埗一帶，他目睹兩女一男被帶上車，蒙面警向眾人查問年齡，他們樣子幼嫩，三人回答15至17歲，蒙面警不斷輪流逐個發問知否《逃犯條例》究竟是甚麼一回事？該15歲男生可能太過驚慌，或者有律師提他保持緘默，所以便默不作聲，未幾蒙面警倒數三聲，問他是否不出聲，表示給予最後一次機會，該男生仍然不出聲，三位蒙面警隨即不斷朝着他的鼻子位置出拳，John目睹他正流鼻血，面露驚恐，像有點暈眩般倚着窗邊，神情呆滯。

22歲的John在警車內屬最年長的被捕人士，警員針對他亦較多，不斷奚落他，批評他身為大學生卻無腦參加遊行，指他有份教唆其他年輕人上街，然後再倒數三聲嚴刑逼宮，終被三名蒙面警揮拳毆打，看守他的蒙面警更以腳將他面部壓向窗邊，更以一支棍塞到他的嘴裏，恐怖歷時維持三、四秒，他覺得警員只是純粹發洩。

對於女手足，蒙面警算是比較仁慈，沒有毆打她們，但會以辱罵、取笑的心態與她們對話，有便衣女警指要返警署罰抄「逃犯條例」100次才獲放行，亦指二人回到警署便會成為下一位「天使」。較早前網上藍絲群組曾瘋傳一則假消息，指有女學生成為「天使」，將身體奉獻給男「義士」，隨後被踢爆無中生有。

John最後被拘留約42小時，獲准以1,000元保釋外出。

10月31日深夜，一班速龍在深水埗汝洲街後巷包圍倒地黑衣人，場景觸目驚心，影片在網上瘋傳。
AppleDaily

睹濫捕濫打 被迫上街抗爭

警察濫暴越趨嚴重，極權包庇下，一班蒙面瘋警肆意執行私刑，屢屢犯錯而無人可阻，他形容事件屬冰山一角。蒙面法生效後，市民無法戴口罩，警員卻無編號識別，蒙面雙重隱瞞獲特權，John批評：「高層批准佢哋蒙面，助長行使私刑。之前我對8.31和新屋嶺有死者的傳言只半信半疑，但親身經歷恐怖私刑後，覺得事件並非冇可能發生。」

修例風波一直令他擔心不已，身心承受巨大壓力，害怕誤觸法網會被送回內地受審，「應付中學和大學考試都冇咁大壓力，當準備進行二讀時，卻有着無形的壓力和恐懼，每天不停思考，徹夜難眠。」自從6.12後，他看見大大小小的濫捕、濫打，例如爆眼，甚至開槍，感到很心酸，哭了無數次，因此決定上街抗爭拯救手足，最難忘是目睹手足在他的面前被警察拖走、毆打和拘捕，因此而內疚了很久。

五年前的雨傘運動，他是中學生，從電視看到第一枚催淚彈，「看見當時很多大學生挺身而出，我覺得輪到自己變成二十多歲的大學生，也應該替十多歲的人站出來發聲。」抗爭時目睹個子矮小的十三、四歲小朋友也上街抗爭，他感到有點心酸。「為何年紀小小便要走出來，我覺得應該留給這一代的年輕人，而不是留給年紀更輕的下一代去做。」

他來自基層家庭，在公屋中成長，憑努力完成大學課程，卻碰上「反送中」運動，由於全力參與抗爭，只能找兼職工作「幫人補習、飲食業、做接待員，晚上到酒吧工作，為了賺錢咩都要做，但收入用來買裝備和吃飯，抗爭時情況危急，還要不斷瘋狂電召汽車，有時候無法離開，也要預訂安全屋或酒店，每次活動的使費相當大。」

對於親睹同一警車內被打被辱的男女被捕者，John至今仍難以釋懷。
AppleDaily

押上前途救港 令藍絲父轉軚

John的爸爸是藍絲，當得悉兒子被捕後，開始思考從CCTVB看到的畫面是否事實全部，「針唔拮到肉唔知痛，佢過去睇新聞見到其他人被毆打時，爸爸會指罵佢哋係曱甴，破壞社會安寧，但知道自己個仔被警方濫用私刑，開始令他思想轉變。」

年輕人抗爭不是為了一己私利，而是為了香港的福祉，用血肉之軀將前途押上，被問到有否擔心案底的問題，他說：「當然有擔心，讀大學也只求一張入場券方便將來尋找工作，但試想像將來香港失去自由，或者變得好像澳門一樣，連發聲的機會也沒有，我覺得就算賺到多少錢，活在這種恐懼之中也於事無補。」

John憑着努力完成大學課程，卻碰上「反送中」運動，他投入抗爭運動，用血肉之軀將前途押上。
AppleDaily

推

Push

香港人會用一生嘅時間向所有曱甴全方位報仇

自己讀唔撚成書就打尻人

「黎明行動」低風險新職業 - 搬屋師/升降師

黑警死不足息

香港年輕人要記住呢筆血債

癡撚線 班曱甴自己讀唔到書走去challenge大學生點解行出黎
淨係識蒙面行私刑 以為自己好撚正義 無gear咪又係廢鳩一條

手足
對腳好正忍唔住J 左

11 12 朝早要人

怕危險去搭鐵，一齊唔好落車大背囊，塞爆佢

勇武手足rb 多用火魔鐵釘，拮爆車軚做rb

流水式block ，彩虹戰衣加黑外套，不要停留太耐

又冇工會，好難逼人罷工

但如果主要道路死曬，公司都冇辦法

所以要流水式block , block 完就走，去其他地方block , lunch time 會有打工仔接力遊行，block 到10點就ok 可以休息下

推！